{
    "question": "Pak Budi ingin membuka usaha fotokopi.    la menyewa sebuah ruko dengan biaya\r\nRp1.000.000,00 sebulan. Penerimaan pada\r\ntahun pertama sebesar Rp120.000.000,00\r\ndengan pengeluaran sebagai berikut.\r\na. Upah untuk pekerja Rp40.000.0000,00.\r\nb. Pembayaran bunga pinjaman\r\nRp10.000.000,00.\r\nc. Pembelian bahan Rp. 15.000.000.00\r\nd. Sewa mesin fotokopi Rp. 10.000.000.00 \r\n\r\nHitunglah laba/rugi usaha pak budi\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>bPemilihan warna-warna solid ada pada pilihan ....</p><p></p><p>Pilih satu jawaban:</p><p>a. radial gradient</p><p>b. linear gradient</p><p>c. flat color</p><p>d. pattern</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tuliskan-minimal-5-macam-contoh-ekosistem-air-yg-sengaja-di-buat-942",
            "question": "Tuliskan minimal 5 macam contoh ekosistem air yg sengaja di buat\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>waduk, danau buatan, kolam ikan, akuarium, sungai</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "konsepkan-metode-penyusunan-indeks-harga-beserta-rumus-rumusnya-b-743",
            "question": "Konsepkan metode penyusunan indeks harga beserta rumus-rumusnya    bagi yang mau full jawaban diketik rapi wa saja 081907718589 atau dm ig kami @jasaakuntansby mau testi pc saja",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>contoh :harga.... 20 .000 perporsi</p><p>              bisa di bungkus dan dimakan ditempat</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klo slh</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-saja-produk-pasar-modal-833",
            "question": "Apa saja produk pasar modal\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Saham. Saham (Stock) merupakan salah satu instrument pasar modal yang paling popular. ...</p><p>2. Surat utang (Obligasi) ...</p><p>3. Reksa Dana. ...</p><p>4. Exchange Traded Fund (ETF) ...</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h2><strong><em><u>SEMOGA MEMBANTU:)</u></em></strong></h2><h2><strong><em><u>SEMOGA MEMBANTU:)FOLLOW YAH ENTAR DI FOLLBACK:)</u></em></strong></h2>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Saham. Saham (Stock) merupakan salah satu instrument pasar modal yang paling popular. ...</p><p>2. Surat utang (Obligasi) ...</p><p>3. Reksa Dana. ...</p><p>4. Exchange Traded Fund (ETF) ...</p><p>Derivatif.</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-terjadi-jika-ngiseng-dan-tai-nya-dimakan-lalu-dikeluarin-393",
            "question": "Apa yang terjadi jika ngiseng dan tai nya dimakan lalu dikeluarin lagi pertaanya bagaimana rasa tai tersebut apa enak saya pengen coba dong 1 pake cabe ya jangan lupa pake timun",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Rasanya enak banget serasa makan pizza </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "a-ojk-b-lps-c-bapepam-3-yang-bukan-jenis-jenis-bank-berdasark-370",
            "question": "A. OJK     B. LPS\r\nC. Bapepam\r\n3. Yang bukan jenis-jenis bank berdasarkan kepemilikan modalnya adalah....\r\nA. Bank Pemerintah\r\nC. Bank Asing\r\nn Bank Perkreditan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>bank perkreditan </p><p></p><p>jadikan jawaban terbaik ya</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>bank perkreditan </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>-Bank Pemerintah=adalah bank di mana baik akta pendirian maupun modalnya dimiliki oleh pemerintah</p><p>-Bank Asing=adalah jenis ini merupakan cabang dari bank yang ada di luar negeri, baik milik swasta asing atau pemerintah asing.</p><p>-bank kreditan=......</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikutiniadalahfungsi-bank-1-menghimpundanadarimasyarakat-2-844",
            "question": "Berikutiniadalahfungsi bank.     1. Menghimpundanadarimasyarakat.\r\n2. Mengaturdanamengawasi bank.\r\n3. Memberikanpinjamankepadamasyar\r\nakat.\r\n4. Menjagakestabilannilai rupiah.\r\n5. Memberikanjasalalulintaspembayar\r\nan.\r\nBerdasarkanpernyataan di atas, yaani\r\nmerupakanfungsi Bank Prekrecita,\r\nRakyat adalah ...\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>2. Mengatur dana mengawasi bank</p><p>3. Memberikan pinjaman kepada masyarakat</p><p>5. Memberikan jasa lalul intas pembayaran</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-apa-perbedaan-antara-sistem-valuta-asing-tetap-dengan-si-735",
            "question": "Jelaskan apa perbedaan antara sistem valuta asing tetap dengan sistem valuta asing mengambang!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Apa Itu Kurs Valuta Asing?\n</p><p>---Kurs merupakan harga atau nilai mata uang suatu negara yang diukur dengan mata uang luar negeri ketika berbelanja atau membeli barang di luar negeri. Intinya, kurs merupakan nilai tukar. Sedangkan valuta asing merupakan nilai mata uang negara lain.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Jadi, kurs valuta asing yaitu rasio nilai antara mata uang domestik dengan mata uang lainnya atau dengan kata lain kurs menunjukkan perbandingan nilai antara dua mata uang yang berbeda.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "2-sistem-yang-mencakup-seperangkat-aturan-lembaga-dan-mekanisme-578",
            "question": "2. Sistem yang mencakup seperangkat aturan lembaga dan mekanisme yang digunakan untuk melaksanakan    pemindahan dan guna memenuhi suatu keajiban. Yang timbul dari suatu kegiatan ekonomi. Pernyataan tersebut\r\nmerupakan pengertian ....\r\nA. Alat pembayaran tunai\r\nC. Sistem perekonomian\r\nE Neraca pembayaran\r\nB. Sistem pembayaran\r\nD. Alat pembayaran non tunal\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C. SistemPerekonomian</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C. Sistem Perekonomian</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena sistem perekonomian adalah sistem yang mencakup seperangkat aturan lembaga</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pembayaran-berdasarkan-prinsip-bagi-hasil-dalam-bank-syariah-dise-599",
            "question": "Pembayaran berdasarkan prinsip bagi hasil dalam bank syariah disebut sebagai apa\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>gaji mungkin^_^\"</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-akibat-jika-dalam-perdagangan-internasional-salah-satu-n-877",
            "question": "Jelaskan akibat jika dalam perdagangan internasional salah satu negara memiliki keunggulan absolut!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>Negara-negara dengan keunggulan absolut dapat memutuskan untuk berspesialisasi dalam produksi. Mereka menjual produk atau jasa tersebut ke negara lain. Uang dari penjualan untuk membeli barang dan jasa dari negara lain. Saling ketergantungan ini mendorong terciptanya perdagangan internasional</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}